{
  "title": "Кто хочет стать главным инженером",
  "prizes": ["Главный инженер",
             "Главный специалист",
             "Главный эксперт",
             "Начальник цеха",
             "Начальник участка",
             "Ведущий инженер",
             "Инженер",
             "Мастер",
             "Рабочий 7 разряда",
             "Рабочий 6 разряда",
             "Рабочий 5 разряда",
             "Рабочий 4 разряда",
             "Рабочий 3 разряда",
             "Практикант"],
  "questions": [{
                  "question": "Как расшифровывается СИБУР?",
                  "answer1": "Сибирская углеводородная нефтегазохимическая компания",
                  "answer2": "Сибирско-Уральская нефтегазохимическая компания",
                  "answer3": "Сибирская углеводородная  компания",
                  "answer4": "Сибирско-Уральская компания",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Что такое адсорбент?",
                  "answer1": "Жидкий поглотитель",
                  "answer2": "Жидкий теплоноститель",
                  "answer3": "Твердое топливо",
                  "answer4": "Твердый поглотитель",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Узел редуцирования предназначен для:",
                  "answer1": "Смешения газа и газового конденсата",
                  "answer2": "Снижения давления газа",
                  "answer3": "Сжатия газа",
                  "answer4": "Сепарации газа",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Что такое АВР",
                  "answer1": "Система аварийного регулирования",
                  "answer2": "Система автоматического ввода резерва",
                  "answer3": "Система автоматического регулирования",
                  "answer4": "Автоматический выключатель",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Присвоение группы I по электробезопасности производится путем: ",
                  "answer1": "обучения по программе, продолжительностью не менее 72 часов",
                  "answer2": "при приеме на работу",
                  "answer3": "проведения инструктажа и проверкой знаний в форме устного опроса",
                  "answer4": "сдачи экзаменов",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Производная виброперемещения во времени - это",
                  "answer1": "виброскорость",
                  "answer2": "виброускорение",
                  "answer3": "вибрация",
                  "answer4": "вибросмещение",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Какая группа работ не входит в перечень газоопасных работ, разрабатываемых по каждому цеху (производству)? ",
                  "answer1": "Вызванные необходимостью ликвидации или локализации возможных аварийных ситуаций и аварий",
                  "answer2": "Проводимые без оформления наряда-допуска, но с обязательной регистрацией таких работ, перед их началом, в специальном журнале",
                  "answer3": "Проводимые в порядке текущей эксплуатации",
                  "answer4": "Проводимые с оформлением наряда-допуска",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Как часто можно премировать одного и того же сотрудника из ФОР:",
                  "answer1": "1 раз в месяц ",
                  "answer2": "1 раз в полгода",
                  "answer3": "1 раз в квартал",
                  "answer4": "1 раз в год",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "\"Системы менеджмента безопасности и охраны здоровья. Требования.\" Это:",
                  "answer1": "OHSAS 180001",
                  "answer2": "ISO 9001",
                  "answer3": "ISO 5001",
                  "answer4": "ISO 14001",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Какая практика Стандарта работы руководителя была переименована",
                  "answer1": "решение проблем",
                  "answer2": "коучинг",
                  "answer3": "делегирование. решение проблем",
                  "answer4": "эффективное совещание",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Что называется устойчивостью системы автоматического регулирования (САР)",
                  "answer1": "Способность САР принимать крайние значения под влиянием воздействий",
                  "answer2": "Способность САР восстанавливать состояние равновесия, из которого она выводится под влиянием внешних воздействий",
                  "answer3": "Способность САР изменять закон регулирования",
                  "answer4": "Устойчивость САР к внешним воздействиям и влияниям",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Какое материальное исполнение арматуры не допустимо к применению на трубопроводах, подверженных вибрации?",
                  "answer1": "Высоколегированные нержавеющие стали",
                  "answer2": "Низколегированные кремне-марганцовистые стали",
                  "answer3": "Сплавы металлов",
                  "answer4": "Серый и ковкий чугун",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "При постоянной температуре удельный объем газа обратно пропорционален его давлению:",
                  "answer1": "Закон Бойля-Мариотта",
                  "answer2": "Закон Гей-Люссака",
                  "answer3": "Закон Шарля",
                  "answer4": "Закон Карно",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Окись этилена, согласно ПУЭ, относится к категории смеси:",
                  "answer1": "II A",
                  "answer2": "II C",
                  "answer3": "I",
                  "answer4": "II B",
                  "right": "4"
                }
              ]
}